---
title : 'வாஸ்து சாஸ்திரத்தில் வீட்டின் அமைப்பு'
publishedDate: 'Thu Jan 27 2022 00:03:25 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'veedu-vasthu'
thumbnail: '../thumbnails/chakra.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரத்தில் வீட்டின் அமைப்பு
## வாஸ்து பற்றி முன்னோர்கள் கருத்து
நம் முன்னோர்கள் வாஸ்து பார்ப்பதில் எவ்வளவு திறமைசாலிகள் என்பதை அந்த காலத்து வீட்டின் கட்டுமான முறைகளைப் பார்த்தாலே தெரிந்து விடும். வாஸ்துப்படி வீட்டில் எந்த பொருட்கள் எந்த இடத்தில் இருக்க வேண்டும் எந்த இடத்தில் இருக்க கூடாது, சுவர்கள் எந்த எந்த இடத்தில் எப்படி எந்த திசையில் அமைய வேண்டும் என பல தகவல்களை நம் முன்னோர்கள் வாஸ்து குறிப்புகள் மூலம் நமக்கு தெரிவித்து சென்று உள்ளனர். அவைகளை இப்போது நாம் இங்கு பார்ப்போம்.
## வாஸ்து குறிப்புகள்
இந்த அகில உலகத்தில் அனைத்து வகையான செயல்பாடுகளுக்கும் ஒரு வரையறை அதாவது எப்படி செய்ய வேண்டும் எப்படி இருக்க வேண்டும் எப்படி இருக்க கூடாது மேலும் எப்படி செய்யக் கூடாது என பல. அதே போல் ஒரு நியதியும் அனைத்து வகையான செயல்களுக்கும் வேலைகளுக்கும் உள்ளது. ஆதி காலத்தில் நம் முன்னோடிகளான ஆதி மனிதர்கள் மலைப் பிரதேசத்திலும் அதில் உள்ள குகைகளிலும் வாழ்ந்து இருந்தனர். அவர்களுக்கு மொழி என்றால் என்ன என்பது கூட அறியாத காலம் அது. கிடைத்ததை உண்டு இருக்கும் இடத்தில் இருந்து ஒரு நியதி, வரையறை ஏதும் இன்றி காலம் போகும் போக்கில் வாழ்ந்து இருந்து இருக்கின்றனர். ஆனால் காலம் மாற மாற மனிதர்கள் பல பரிணாம வளர்ச்சி அடைந்து பல மாறுதல்களை கொண்டு வந்தான். ஒவ்வொரு பரிணாம வளர்ச்சி அடையும் போது ஏதோ ஒன்றை கண்டறிந்து கொண்டு தான் இருக்கிறான் இன்று வரை மனிதன். அப்படி கண்டறிந்ததில் அற்புதமான ஆற்றல்களும் செயல்களும் வந்து கொண்டே தான் இருந்தன. அவைகளுக்கு என்று பல விதிமுறைகளையும் வரைமுறைகளையும் நியதியையும் தேற்றங்களையும் உருவாக்க தொடங்கினான் மனிதன். அத்தகைய சாஸ்திர விதிகளில் மிக முக்கியமான ஒன்று தான் வாஸ்து சாஸ்திரம். அத்தனை வாஸ்து சாஸ்திரத்தின் பல விவரங்களை நாம் இப்போது இந்த பகுதியில் விரிவாக தெரிந்து கொள்ளலாம். இதில் முன்னோர்கள் நமக்கு வழங்கிய பல முதன்மையான வாஸ்து சாஸ்திர குறிப்புகளை தெரிந்து கொள்ளலாம்.
## வீட்டின் முன் பகுதி
பொதுவாக எந்த இடத்தில் வீடு கட்டுவதாக இருந்தாலும் எந்த வீட்டு மனையிலும் கிழக்கு பகுதி மற்றும் வடக்கு பகுதிகள் காலியாகவே எப்போதும் இருக்க வேண்டும். இந்த திசைகளை மறைக்கும் அளவுக்கு சுவர்களை எழுப்ப கூடாது. நீங்கள் கட்டி வசிக்கப் போகின்ற வீட்டின் வாசல்படி தெருக்களின் ரோடுகளை காட்டிலும் சற்று உயரமாக இருக்க வேண்டும். வீட்டின் வாசல்படி எந்த திசையை நோக்கி இருந்தாலும் வீட்டின் நிலை வாசல்படி மேற்கூறிய படியே அமைய வேண்டும்.
## வீட்டின் சுவர்கள்
நீங்கள் வசிப்பதற்காக கட்டக் கூடிய வீட்டின் மதில் சுவர்கள் உங்கள் எல்லைக்கு உட்பட்டு தான் கட்டப்பட வேண்டும். அதிலும் கிழக்கு மற்றும் வடக்கு பகுதிகளில் கட்டப்படக் கூடிய மதில் சுவர்கள் கட்டாயம் உங்கள் வீட்டின் எல்லைக்கு உட்பட்டு தான் இருக்க வேண்டும். பக்கத்து வீட்டார் அல்லது பின் வீட்டார் என இரண்டு வீட்டார்களுக்கு சொந்தமானது என பொதுச் சுவர்களை எழுப்பக் கூடாது. குறிப்பாக மேற்சொன்ன இரண்டு திசைகளில் கண்டிப்பாக பொது மதில் சுவர்கள் இருக்கவே கூடாது. மேலும் வீட்டின் வடக்கு மற்றும் கிழக்குப் பகுதிகளில் அடைக்கும் வகையில் சுவர்கள் இருக்க கூடாது. மாறாக அந்த திசைகளில் கதவு மற்றும் ஜன்னல் கண்டிப்பாக அமைக்கப்பட வேண்டும்.
## வீட்டின் வடிவ அமைப்பு
நீங்கள் கட்டி வசிக்கப் போகும் வீட்டு மனையின் அளவு எப்படி இருந்தாலும் நீங்கள் அதற்கு வரைபடம் வரையும் போதே உங்களது வீடு நீளம், சதுரம் மற்றும் செவ்வக வடிவத்தில் தான் இருக்க வேண்டும். அழகுக்காக மற்ற வடிவங்களில் இருக்க கூடாது. இந்த மூன்று வடிவங்களில் அமைப்பாக கட்டப்படுகின்ற வீடுகள் மட்டுமே வசிப்பதற்கு ஏற்ற வீடுகளாக வாஸ்து சாஸ்திர படி ஏற்றுக் கொள்ளப் படுகிறது. எனவே வாஸ்து சாஸ்திர விதிகளை விரும்பி அதை பின்பற்றுபவர்கள் இதை மிகவும் கவனமுடன் கவனித்து வீட்டை வடிவமைக்க வேண்டும். மற்ற வடிவங்களில் இருக்கின்ற வீடுகள் வாழ்வதற்கு ஏற்றது அல்ல என்று வாஸ்து சாஸ்திர படி கூறப்படுகிறது. மேலும் தாங்கள் வசிக்கும் வீட்டில் மரங்களையும் செடிகளையும் வளர்க்க ஆர்வம் இருப்பவர்களுக்கும் வாஸ்து நல்ல வழிமுறைகளை காட்டுகிறது. அதன் படி நீங்கள் மரம் வளர்ப்பீர்கள் ஆனால் உங்கள் இல்லம் செழிப்படையும் என்று நம்பப்படுகிறது. அது என்னவென்றால் மரம் வளர்க்கும் ஆர்வம் உடையவர்கள் தங்கள் வீடுகளின் தெற்கு, மேற்கு, தென் மேற்கு ஆகிய பகுதிகளில் மரம் வளர்க்க ஆர்வம் காட்ட வேண்டும் என்று கூறுகிறார்கள்.
## வீட்டின் உருவ அமைப்பு
நாம் வசிக்கும் வீடு ஒரு உருவ அமைப்போடு இருக்க வேண்டும். கோணல்மானலாக இருக்க கூடாது. இதை தான் வாஸ்துவில் தவறான தெருக்குத்துக்கள் கோணல் மாணலாக வெட்டுப்பட்ட அமைப்பு கொண்ட வீடு மற்றும் மனைகளை வாங்குவது மற்றும் அவற்றில் வசிப்பதை முற்றிலும் தவிர்க்க வேண்டும் என்று சொல்லப்படுகிறது. ஏற்கனவே இருக்கும் பழைய வீட்டை இடித்து புது வீடு கட்டும் போது ஏனோதானோ என்று வீட்டை இடிக்க ஆரம்பிக்க கூடாது. அதற்கு என்று சில விதிமுறைகள் வாஸ்துவில் கடைபிடிக்கப்படுகிறது. அதன் படி தான் இடித்து புது வீடு கட்டுவதற்கான பணிகளை தொடங்க வேண்டும். அது என்னவென்றால் ஏற்கனவே இருக்கும் படையை வீட்டை இடித்து புதிதாக வீடு கட்டும் நிலையில் இருப்பவர்கள் பழைய வீட்டை இடிக்கும் பொழுது அந்த வீட்டின் வடகிழக்கு பகுதியில் இருந்து இடிக்க ஆரம்பித்தல் நல்லது என்று சொல்லப்படுகிறது.
## வீட்டின் அலங்காரத்தில் வாஸ்து
வீட்டை அலங்காரம் செய்ய விருப்பம் உள்ளவர்கள் அவர்களுக்கு பிடித்த சில பொம்மைகளோ அல்லது பல்வேறு உருவ அமைப்புகளையோ அல்லது அலங்கார பொருட்களையோ அவரவர் வீடுகளில் வாங்கி அலங்கரிப்பதை பார்த்திருக்கிறோம். வாஸ்து இந்த அலங்காரத்திற்கு சில நியமங்களையும் விதிமுறைகளையும் நமக்கு வழங்குகிறது. அதன் படி நாம் அலங்கார பொருட்களை வாங்கி வைக்கும் போது நமது வீட்டின் செழிப்பு நன்றாக இருக்கும் என்று நம்பப்படுகிறது. அது என்னவென்றால் வீட்டை அலங்காரம் செய்ய விரும்புகிறவர்கள் எக்காரணம் கொண்டும் வீட்டில் தாஜ்மஹால் மற்றும் குருச்சேத்திர கீதா உபதேச படங்களை மாட்டி வைக்கக் கூடாது என்று சொல்கிறது வாஸ்து. இந்த இரண்டையும் சிறிய அளவிலான சிலைகள் வடிவத்திலும் வீட்டிற்குள் வைத்திருக்கக் கூடாது என்று சொல்கிறது வாஸ்து. ஓடாத கைக் கடிகாரங்கள், துருப்பிடித்த பழைய இரும்பு பொருட்கள், அதிக முட்கள் நிறைந்த கள்ளி வகை செடிகள் போன்றவைகளையும் வீட்டிற்குள் வைத்திருக்கக் கூடாது. இத்தகைய பொருட்கள் வீட்டின் மற்றும் நமது வாழ்வின் செழிப்பை தளர்க்கக் கூடிய பல இன்னல்களை நமக்கு அளிக்கும் வகையில் தொடர்ந்து ஏதாவது ஒரு வகையில் வீண் விரயங்கள் ஏற்பட்டுக் கொண்டே இருக்கும் நம் வாழ்க்கையில்.
## வீட்டின் தலைவாசலும் விளக்கு மாடங்களும்
பொதுவாக வீட்டின் தலை வாசல் வெறிச்சோடி இருக்கக் கூடாது. எனவே வீட்டின் தலை வாசல் சுவற்றின் இரண்டு பக்கமும் விளக்கு மாடங்கள் இருக்க வேண்டும். முற்காலத்தில் கட்டப்பட்ட அனைத்து வகையான வீடுகளிலும் அது ஓட்டு வீடுகளாக இருந்தாலும் கட்டிட வீடுகளாக இருந்தாலும் சரி தலைவாசலின் இரண்டு பக்க சுவற்றிலும் இத்தகைய விளக்கு மாடங்களை வைத்து கட்டி வந்தனர். ஆனால் தற்கால நகர்புற முறையிலான அடுக்குமாடி மற்றும் மற்ற விதமான கட்டிடங்களில் இத்தகைய விளக்கு மாடங்களை வைத்து யாரும் கட்டுவதில்லை என்பதே உண்மை. இந்த விளக்கு மாடங்கள் தான் ஒரு வீட்டிற்கான கண்கள் என்ற அடையாளத்தை தருகின்றன. எனவே இத்தகை விளக்கு மாடங்கள் இல்லாத வீட்டை குருட்டு வீடு என்றே நம் முன்னோர்கள் கருதி வந்தனர். ஆகையால் விளக்கு மாடங்கள் இல்லாமல் ஏற்கனவே வீடு கட்டப்பட்டு இருந்தால் ஸ்டாண்ட் வடிவில் இருக்கும் விளக்கு மாடங்களை கடைகளில் வாங்கி அதை உங்கள் வீட்டு தலை வாசலின் இரண்டு பக்கமும் அடித்து வைத்து அதில் விளக்கு ஏற்றி குருட்டு வீடாக இருக்கும் உங்கள் வீட்டிற்கு இரண்டு கண்களை உருவாக்குங்கள். உங்கள் வாழ்வின் கண்களும் இதன் மூலம் திறந்து உங்கள் வாழ்க்கை சிறக்க அனைத்து வழிகளும் உங்களுக்கு தானாக திறக்கும். 